精神科藥 究竟係咪會傷害腦細胞？

愈食愈蠢 有d話會造成腦細胞永久損害
究竟係咪真？

咩藥先，SSRI, SNRI, TCA 呢d antidepressant，定係schizophrenia 既antipsychotics，定係講緊methylphenidate 呢d stimulant 精神科藥呢個term 太概括啦

Viewed together with data from animal studies, our study suggests that antipsychotics have a subtle but measurable influence on brain tissue loss over time, suggesting the importance of careful risk-benefit review of dosage and duration of treatment as well as their off-label use.

有無Psy巴打絲打分享下現時主流係點睇

抗精神分裂藥

推

唔會
基本上唔食個後果好大 唔好畏疾忌醫 錯過左最重要的頭五年
通常唔食 都係覺得自己無病無需要 但要知道一反發以後一世玩完 可以參考下

頭五年係做咩？？

Keep住食藥 頭五年反發次數越多 prognosis越差

即係點呀？

唔係medic 會清楚d咩
主流好似話有左依賴性要愈食愈多之得會冇效
(好似係

的確係

有d精神科藥物同毒品既運作機制相似
有機會上癮

根本有d毒品原本係精神科藥物

依賴性同耐藥性兩樣嘢嚟
依賴性方面除咗benzo(現行主流抗焦慮藥), 多數新型精神科藥物都唔會成癮, 就算生理上產生依賴只要慢慢減藥都可以降低withdrawal symptom出現嘅風險
耐藥性其實都唔多見, 平時見人加藥主要係症狀惡化先加, 或者循序漸進由starter dose加到有效劑量
啲人係見到精神科藥物嘅醫療效果(鎮靜/提振精神(興奮)/提高集中力)先攞嚟濫用, 唔好掉轉講到啲藥物係為咗攞嚟做毒品先研發出嚟

點睇

慢慢你會知道呢d叫命運

毒品其實都係精神科藥物

點解呀

冇洗睇呢啲，你唔食可唔可以控制到or有其他方法幫你
冇就食藥，堅持到底，冇第二條路

風巴打 其實醫生開西藥比病人食 病人唔食係有佢個選擇權 但希望有其他有需要的人唔好睇到一d片面的說法/網上文章就令到明明有得好返的人失去左個機會

如果你真心想知更多 就不如查下咩叫病悉感 就知點解咁多精神病人都有各種唔同的原因去唔食藥

比個反例子你 你身邊見過有人腸胃炎睇完醫生會唔食藥 然後搵千萬個理由去合理化?

食左一排fluoxetine，唔覺有變化就冇再食
有咩藥係真係有效減輕強迫症症狀

OCD本來靠藥就唔得
心理治療一齊做先更加有效

就算傷腦，仲有咩辦法吖
本身有精神病個腦都係傷，冇咩分別掛

有啲精神病e.g.重症抑鬱, 精神分裂, 有食藥同無食藥可以係"傷腦"同"自殺/傷人/一世住青山"嘅分別

更何況"傷腦"都未必真係有醫學根據(雖然我都冇去搵資料), 有時感覺遲鈍咗其實係藥物穩定咗腦分泌令個腦唔再係咁轉, 思考冇咁飛躍(最明顯例子係ADHD患者), 或者改善情緒, 個人易啲開心感覺冇咁"冷靜"/看破紅塵(呢種通常係抑鬱/bipolar患者)

反正我會堅持食，冇得我揀。我唔想再病發 我都試過停幾次，小病發一兩次，大病發一次，諗清楚靠自己機會近乎零。呢啲病來得難去更難，點會話意志就搞得掂吖

所謂穩定腦分泌你又知唔知係乜野....定係你其實根本唔知D藥有咩用
好多時精神科藥物會suppress/activate 腦內受影響既function
所以重症既患者或長期食藥既患者好多都會比較遲鈍~
symptoms 係控制左~ 但實際唔會醫得好~
藥只佔部份 , social / family support 佔部份, 有時psychotherapy 佔部份
開藥本身一開始都係無科學根據~ 話D藥會改善症狀都唔完全科學
建議你去睇一套紀錄片
marketing of madness

留名

片就未睇, 不過我係bipolar, 特徵就係躁期個人好high諗好多嘢又好易嬲, 鬱期好cynical覺得做好多嘢都嘥氣同埋無哂動力
我平時有食開情緒穩定劑控制到, 咁啱上次覆診嗰段時間壓力大刺激到有少少復發入咗鬱期, 個代診醫生又鳩hea就咁加隻抗抑鬱藥, 食咗個零禮拜就反彈入咗躁期, 呢排係咁買嘢, 琴日仲差啲為咗少少事掟爆mon同想殺屋企人(好彩冇槍喺手)
莫講話處方藥物, 就算我飲少少酒(大家可能唔為意, 但佢都係中樞神經抑制劑嘅一種)已經定好多, 諗嘢更加有條理, 個腦唔會同時諗四五樣嘢又記唔切

我都知精神病, 情緒病唔係單靠藥物就醫得好, 社會/家庭支持同心理輔導都係關鍵
但對於重症患者或者症狀影響到自己同其他人都唔認為自己有問題(病悉感低)嘅患者, 藥物就係幫佢哋降低症狀嘅影響力從而願意接受輔導嘅第一步

我唔知你有冇患過精神病或者情緒病, 到底係因為自己食過藥變遲鈍咗所以信唔過精神科藥物, 定係上網/睇電視/睇書學到"食藥會傷腦變遲鈍"嘅講法想開心share俾呢度嘅巴絲知
但我唔希望你冇認真考據過學術文獻(喺認受性高嘅期刊發表嗰啲報告, 唔係反藥物/陰謀論網站link嗰啲)或者未親身體驗過唔受控嘅精神病發就下巴輕輕開post話食藥傷腦變遲鈍, 嚇走患咗病又唔知食唔食藥好嘅巴絲
難聽啲講, 如果有巴絲因為聽到你咁講唔敢食藥搞到精神病發自殺或者傷人坐監, 就係你害死佢哋

p.s. 你問我知唔知腦分泌同啲藥有咩作用, 我可以同你講, 我讀大學嗰陣生理學同藥理學都有教到, 患病之後仲特登刨多咗書同上網(外國知名大學講精神健康嘅網頁同埋美國國家生物技術資訊中心嘅文獻資料庫PubMed), 就係為咗知啲藥點影響自己, 有咩療效同危險, 唔係睇完求其google返嚟嘅網站/記錄片講食藥幾好/幾唔好就信到十足

之前食過一兩年抑鬱藥 食個陣覺得個人好遲頓 記唔到野
依家停左幾年藥都仲係咁 唔知係咪我錯覺

我係憑我既工作經驗得出黎
睇文獻好多藥都顯示到好有效
但對患者既psychosocial well being可以係無任何提升

Negative symptoms 無哂
隨之而來既遲緩，麻木，對外界既事失去興趣
係文字睇唔到
咁d藥算唔算有用？起碼我覺得有一部份無用

同埋diagnosis可以隨不同醫生診斷而改變
唔洗太在意邊一種精神病

如果有巴絲見到你既cm去左睇醫生食藥
結果有咩問題你又負唔負責得起？

我唔會隨便叫人食藥/唔食藥或斷藥
Drug compliance差既後果
我比你更清楚有咩問題

同埋唔同人對藥既反應不一
醫生會視乎情況轉藥
係好常見

睇research 係好事
But dont take it as the bible
There are secrets behind all these words

Im not here to give you a lecture
Just a sharing
No offence

你講呢句除咗用嚟拋窒我仲有咩用?
睇錯醫生斷錯症食錯藥係有風險, 但係怕傷腦唔去睇醫生唔食藥搞到病發唔通又唔係問題?
況且斷錯症係有, 但與此同時更多人因為得到正確嘅治療而好返/控制到病情

至於psychosocial well being, 冇錯淨食藥未必幫到, 我個回覆都有講過
但有時患者頹到成日喺床冇動力郁, 或者妄想/焦慮/強迫症嚴重到脫離現實, 真係咁易淨係靠家人朋友說服到佢做心理輔導?

仲有你講就話唔會隨便叫人食藥/唔食/停藥
但係未經證實就聲稱會傷腦會變遲鈍, 令到未諗定睇唔睇醫生嘅巴絲諱疾忌醫只會更危險
況且如果真係有人擔心食藥會食壞腦, 都係由佢嘅主診醫生同佢傾, 起碼主診醫生更加清楚佢嘅狀況, 比起你同我更有資格判斷病人需唔需要食藥
我做嘅就只係鼓勵佢哋睇醫生, 唔好因為怕副作用而唔去睇病

我食咗差唔多兩年藥唔算耐, 但係食漏藥withdrawal, 俾醫生cold turkey式斷藥, 啱啱開始食藥有副作用同食錯藥症狀反彈都試過, 更加唔駛講未睇醫生嗰陣病發嘅經驗
除咗食藥我病發前仲睇咗幾年社工輔導, 病發嗰時仲住咗一個禮拜精神科
我只可以講比起病發, 食藥就算令到轉數減慢變遲鈍都只係兩害取其輕, 而你講嘅遲緩，麻木，對外界既事失去興趣對於抑鬱症患者嚟講就算唔食藥都會發生, 甚至更加嚴重, 連家人親戚朋友社工都未必拉到你返出嚟
我好好奇你嘅工作經驗喺咩, 係醫生?姑娘?精神病房warden?
drug noncompliance我未必識得多過你, 但係我之前講嘅都係親身經歷嚟, 無論係食藥嗰種"遲鈍"定唔食藥病發有幾可怕我都體驗過, 就係因為咁先至咁緊張有人話食藥傷腦影響其他人睇病嘅意欲

最後, "do not take (sth) as bible"呢句成日都俾人攞嚟當金句撻人話人讀死書盲信
但係有認受性嘅科學文獻背後都係認真嚴謹嘅研究, 仲要其他學者檢驗查證過先至發表, 可信性點都高過你上網同睇片嗰啲二三手資料
尤其是依家無論係咩人同組織, 只要有錢咩背景就出得書寫得網站拍得片, "There are secrets behind all these words"嘅情況只會更大機會喺呢啲冇backup冇考據嘅媒體發生

你都幾得意
難聽啲講, 如果有巴絲因為聽到你咁講唔敢食藥搞到精神病發自殺或者傷人坐監, 就係你害死佢哋
自己講類似既說話就無問題~
我講就係拋窒你~ 你咁雙重標準不如自己開個論壇自己講哂佢
你可以唔信我講既野~ 我都係純粹分享下~
無責任去教你分清咩係真咩係假~
反正我又無收錢~

有機會既~自己求其去一間LTC home睇下食左廿年藥既病人會係咩樣~
同佢地傾下計~ 你就明白自己講緊個D野幾咁無知

唔好以為連登既人只係識上網睇埋D無可信性既片就當係事實既全部~
亦都唔好以為自己睇左所謂專業權威性既資料就識哂~
呢個世界好大~
你覺得我講既野錯~ 我無所謂~ 因為日日都發生緊~ 只係你接唔接受~
你唔接受咪算~ 接受咪當繼續學多D野幫下同路人~ 就係咁簡單~

我本來就無意冒犯~
你就當正唔同意你既都係敵人~
上個網都咁緊張~ 以後點做人呀

我都好認同 路巴絲 亦好欣賞巴絲咁積極面對疾病
搵食巴打 其實你話你以工作經驗得出你個觀點 咁我希望你唔會係medic/pharm/nurse 如果你係allied health 咁就算吧啦
我唔知你工作係好clinical/academic咁 其實psychosis係未必咁易醫好 但好主要原因係太遲發現、畏疾忌醫、無病悉感同唔肯食藥 當然講到尾都係stigma or self-stigma作怪 我亦都唔敢講食藥就藥到病除 好可惜有太多人都選擇左唔食 結果佢地個人生就不斷relapse or in remission 好難有life planning
搵食巴講野或者有少少危言聳聽 難得路絲咁積極努力克服疾病

又另一個反例子 幾時見過有人會對抗癌勇士講類似的說話 比如癌症好難醫食藥都無用?

係香港 精神病的污名化實在太大

Fluoxetine 或其他SSRI係最有效減輕強迫症症狀
不過低劑量未必有效 往往要用到高劑量

好多時強迫症症狀嚴重的話，心理治療亦難以進行
藥物治療及心理治療並行效果最佳

很同意路薏絲楊所說的話，的確有啲人冇經歷過精神病，但輕鬆地叫人唔好食藥，導致復發，所造成的傷害邊個可以負責？

很多時抑鬱症除了情緒低落、食慾差及失眠等症狀外，亦有認知功能的問題，思想比較緩慢，或者組織性不佳。
治療時往往最快好的症狀是生理症狀（食慾、失眠），接著是情緒，最後才是認知能力。所以很多時候病人再情緒好了後便以為抑鬱好了，但思想變慢，認定是藥物副作用，因而拒絕服藥／調較藥物。
建議再跟醫生商量，如之前的藥物有明顯的副作用，亦可討論服用其他抗抑鬱藥。

回應樓主問題：

沒有證據顯示精神科藥物會傷害腦細胞。
就思覺失調而言，每次復發也會造成認知能力及社會功能下降。
也有更多的陰性症狀（例如對事物變得毫無興趣，說話變少，自理能力下降）。
從你的留言得知你不幸地有復發，因此更加應該繼續服藥。
精神科疾病很多時被社會標籤，患者不好受。但是我們卻應該正視這個病，想想如何在這個不幸的情況下盡量生活得更好。

如果想詳談唔想喺到講太多私人嘢，可以ADD FACEBOOK慢慢傾 。
（）

你地都幾好笑~
有無睇哂我留言?
食藥佔部份~ social support佔部份~ 心理治療佔部份~
我不嬲都唔否定食藥~
不過好老實~ 如果講到食藥至上既~ 我都係得啖笑~
幾多OCD 既食藥食到四十幾五十歲都仲係周圍摸~
psychosis既食十幾年~ 食到個人遲鈍~ 講野諗野慢既大有人在~
美國早十幾年已經討論緊藥呢個問題
可能你地以為有FDA就一定有保證啦~
但我想講一向都唔係囉~ 不過係香港D人信哂醫生咁解者~
唔好提T2既藥~ 就算食T1 既藥都會有side effect架啦~
仲要食足十幾廿年~ 中間時不時轉藥~ 傷腦有咩咁出奇~

宜家上網討論都要證明自己係咩職業先有資格講?
不如你又自己開個論壇自己圍爐取暖啦
又或者你報左自己家底先再回我PO都得既

好簡單咁講 唔睇醫生食藥你會建議點做先 除左心理治療更有效嗰句我唔見會提出啲乜嘢更好嘅治病方法喎 就算係心理治療 咁用邊種心理治療先 靜觀？認知行為治療？

唔知你有冇聽過最佳解釋推論 係一種最常用嘅論證方式 要充分相信一件事 唔單單要提供到解釋 仲要係眾多解釋入面最好最合理 例如人會生病係因為細菌係最佳解釋 因為呢個解釋可以話畀大家知疾病點傳播 點樣治療 點樣防範 所以大家應該相信作為最佳解釋嘅病菌說 而唔係惡魔附身 根據呢種推論傷腦嘅講法你可以有咩實質證據拎出嚟證明你嘅解釋係最佳解釋先？

再講舉證責任 既然係你提出傷腦論 一個推翻目前最佳解釋推論嘅推論 你係有責任舉證證明你係啱而目前最佳解釋係錯 而唔係叫人地自己去邊到邊到搵精神病人睇下佢係點 當你證據不足嘅時候（你直頭冇舉證）人地相信目前最佳解釋而唔信你係理性決定

ching ho ball.D藥講到明唔係對個個人有效,每個人反應都唔同,多數人係食完副作用好勁架.同埋食呢D藥係唔會醫返好精神病,佢地個作用只係減輕身體上既不適.如果唔係青山根本唔洗存在啦.. 睇中醫加做運動仲好啦...

利申 食過精神病藥1-2年

我而家都有食抗抑鬱藥 轉左三次藥 第三次轉新藥果陣藥效勁左 特別第一日係勁眼訓 訓醒想郁但係郁唔到 成個人唔會諗negative嘅野 但係就冇曬情緒 呆呆滯滯咁 食耐左先冇野 其實每隻藥都有一定嘅副作用 但係你唔食或暫者亂咁停藥 就更加唔會好返/容易復發 我試過唔食藥 反而更加想介手 同埋情緒好唔穩定

好多人食完自殺，英國啲一流大學嘅醫學研究都係咁顯示

However, our findings point toward the importance of prescribing the lowest doses necessary to control symptoms. They also imply the need for rethinking the underlying pathological processes in schizophrenia,47,48 the target at which treatment is aimed, and the possibility that antipsychotic treatment may improve psychotic symptoms but also contribute to progressive brain tissue volume deficits.
其實文中都解釋得好清楚 成篇文大意係antipsychotics 可能對腦容量有影響 但係其實都係支持食minimal dose去醫病 而且提出再研究好d d 藥
conclusion 都有講antipsychotics 就好似其他藥物咁有副作用

mmm.... 唔想食藥的人自然著眼於唔食藥個理據 正如我之前所講咁
另外 如果要講拋書包 拎一份longitudinal FU ga findings出黎好難令人信服 多幾份RCTs? even systematic review/meta-analysis
道理好簡單 我諗無人相信西藥對人體完全無害 們好多好多精神病人都好抗拒食藥 你睇下普通科病人呢d情況有無咁常見
如果對事情一知半解 仲要去亂share 病人最終都係受害

青山存唔存在 其實就唔關藥醫唔醫得好
如果係咁 好多普通科醫院都唔存在 因為好多普通科病係根治到。。。
老老實實 食唔食藥係個人的選擇 人生亦係自己的
Chronic ga case 就根本已經唔係希望佢醫好 而係共存同生活得到
呢個世界真係好大 我估連登都好多medic/pharm/nurse/其他行内人 講多無謂

青山/精神病房就係用嚟強制缺乏病悉感嘅病人接受治療同避免重症患者自殺or傷人
如果個個患者都願意接受治療定期覆診又控制到病情, 咁又真係唔多需要呢啲設施

不過話食藥係個人選擇就唔係好同意
的確有啲病唔食藥頂多自己受返, 但係比較嚴重嘅病一開始唔食藥最後要入院或者影響其他人嗰陣就唔係一句"人生係自己"可以算數
例如沙士/鼠疫/伊波拉患者唔願意都要入隔離病房, 精神病患者因為暴力傾向或者妄想/思覺失調傷咗人就入要青山強制接受治療
人除咗要對自己負責, 仲有社會責任
所以冇證冇據就叫人唔好食藥其實好危險

點為指覆發呀

睇你點定義為傷腦啦
Adhd食完抗藥可以安靜到坐係到發呆
某程度叫唔叫傷腦？

食左4年的確好似冇咩用...

"食藥可能會傷腦"(係呀你仲未俾到有說服力嘅證據出嚟噃)同埋"怕傷腦唔食藥搞到病發"嘅機率同危險性你覺得一樣?
事實係兩樣嘢冇得比, 呢啲唔叫雙重標準
我係強調你呢種唔負責任嘅言論可能對其他人構成咩危險, 你就只係將我句話調返轉, 講到叫人睇醫生出事個責任孭唔起咁, 呢啲唔係拋窒我係乜?

仲有呢度係forum討論辯駁好正常, 唔同嘅論點你有本事就反駁, 唔係叫人過主自己開forum

依家唔係我信唔信嘅問題, 而係你嘅言論有機會誤導其他巴絲同CD-ROM

係咪分享都好, 你既然喺得公眾地方發表自己嘅意見就要為呢啲言論負責, 唔係一句"純粹分享吓"就諗住甩到身
之前有條友喺高登同人"分享"(聲稱)話喺時代廣放咗bomb, 個post開喺講故台, 地名又講錯哂擺明鳩噏, 結果點?咪又係俾人的咗去差館

呢度似係你覺得自己識哂多啲
醫學界研究咁多年得出嘅報告, 共識俾你一句"所謂專業權威性既資料"踩低哂, 但係到目前為止你除咗叫人睇記錄片同自己去LTC Home睇之外仲攞咗咩確實證據支持食藥傷腦嘅講法?
(唔駛諗住拋個波俾我, Cirilla絲都講咗, 既然你首先提出食藥會傷腦呢個講法, 自然係你提供證據先)

況且日日發生緊嘅係啲人食藥傷腦多啲吖, 定係患者醫好/manage到精神病多啲?

順便講句, 你叫人睇嗰套The Marketing of Madness係一個叫Citizens Commission on Human Rights (CCHR)嘅組織拍嘅, 呢個組織由山達基教會(Church of Scientology)創立, 山達基出名反科學同反精神病學, 而CCHR係佢嘅打手之一
呢度係套記錄片同CCHR關係嘅證明, 條片係CCHR自己upload冇得抵賴

山達基個網站講到明CCHR係佢旗下組織

我記得之前有人講過"There are secrets behind all these words"?

質疑網上可能危害他人健康嘅無證據言論(尤其是其中一個"證據"嚟自出名反科學嘅組織), 呢啲唔叫緊張, 叫認真

咁你有冇睇哂我哋啲留言?
呢度冇人講過食藥至上, 係你自己紮個稻草人出嚟打

你嘅職業間接反映你對嗰行有幾多見識同經驗
況且係你先講"食藥會傷腦"呢樣嘢係由自己工作經驗總結出嚟, 又叫人去LTC Home睇, 話"食藥傷腦"呢件事日日發生緊
其他人問你返咩工做咩職位有乜問題?

仲有其他巴絲講嘢唔啱聽就叫人過主而唔係用有意義嘅論點反駁, 我諗應該係你比較需要自己開個論壇自己圍爐取暖

講多句: ～呢個符號唔係逗號句號, 小學雞5p仔都唔會句句加
要用就留返喺你自己個forum度慢慢用啦

我覺得會有, 我妹本來好聰明, 讀緊大學點知無啦啦有精神病, 食左幾年藥之後叫做好返, 但越食個人越蠢, 做野唔經大腦, 成日講大話呃呃哄哄全家人俾錢佢, 又攪到掙成街卡數還唔到, 佢好似以為唔駛還咁, 無一份工唔係比人炒, 仲有好多痴線野, 又偷屋企d野去賣...我覺得唔多唔少係d藥攪到佢咁, 有一年佢好似直頭無左意識, 整到我要停工全力照顧同睇住佢, 唉…佢將來都唔知點獨立

呢個好似唔開藥事wor

呢層要知好多嘢先判斷到
1) 佢當初患咩精神病, 搵唔搵到原因
2) 醫生開咗乜藥俾佢食, 有冇跟足療程
3) 之後食咗幾耐藥, 係醫生話佢好返可以停藥定自己見症狀消失於是自行停藥
4) 食藥同性格轉變發生嘅時間, 係食緊嗰陣開始變定"好返"(停藥)之後變, 如果係後者又係隔幾耐先轉變
5) 之後有冇再睇醫生, 有冇食返藥, 係食返原來嗰隻定轉咗另一隻
6) 除咗食醫生開嘅藥之外仲有冇酗酒或者食其他藥物嘅習慣

明顯藥物搞到咁.有時呢D病睇中醫仲好..一開波我都e為抑鬱晒時間食藥點知睇完先知係其他野搞成咁.

係咪有D思覺失調藥食完會肥.
同埋好返停食都會睇得出個人有時處理突發野會好似痴線咁

好奇問吓, 當時中醫點斷症?用咩方法治療?依家醫成點?
電視劇集古裝片好多講親中醫同精神病就係話失心瘋, 現實嘅中醫係點睇精神病

中醫唔敢講冇效，不過搵岩醫生好難
小弟試過睇幾個月全中醫停藥，個幾個月無乜壓力真係慢慢好咁樣好開心，但後來有啲壓力就復發啦。最好中西合壁啦要試中藥既話，而且純喝藥功效上應該都好難根治，搵到個好中醫同我又針灸又喝藥加有條件休養就好啦，加上咁醫法都唔平。所以我乖乖地食番西藥算，起碼我記憶中食完藥我強迫症既行為的確減少左。

另外，食思覺失調藥會肥可能係某隻藥先咁
維思通可能導致我肥過，依家我食sulpride就瘦左好多

我食藥好多副作用呀 個人變到木木獨獨又無耐性
最慘仲扯唔到 你有無？

活躍傻人一定要食藥
做番個冷靜傻人

仲有想問下益力多醫生
我其實一直有問過下政府醫生點解判斷我思覺失調，但佢都答得好模糊，話我入院成日形住自己有腦瘤，超級驚，思想不合理
(咁我個陣得14歲，個頭突然咁痛，成身唔舒服，又檢查唔到，我咪亂估超擔心，我覺得好正常)，亦可以話我疑病架啫。我冇幻覺幻聽過，係個時病到好灰成日諗死死死，死左點算又驚咁

我依家就食倍思樂50mg+ sulpride 50mg, 我唔介意佢話我咩病，但我驚佢治療個方案唔同左影響我康復，我比較覺得我自己屬焦慮+抑鬱多啲。份量上同療效上其實開呢種藥係咪都岩我

點扯唔到先，用手chok都扯唔到？我覺得呢方面好多原因架啫，有人打得j多都陽萎啦。我就戒緊j,不過都有時有晨勃

思覺失調既手足食緊咩藥，交流下

介意講食邊隻嗎

Olan 20mg 可自律25mg

好似唔算食好重，你有咩病徵

由14歲開始食到18歲 唔記得左係咩藥
不過而家我20歲，好似表達能力差左
成日唔記得野
唔知係因為藥定點 總之就冇咁好

係醫院講野係咁講耶穌 俾醫生話妄想

我又妄想，但我係身體唔舒服我覺得我有其他病，醫生話檢查左冇事我仲係痛唔信佢哋所以就話思覺失調

我其實依家都承認頭痛同唔舒服係精神唔健康造成，但唔知咁仲係咪思覺失調呢

你之前係咪話停藥既？ 放棄左 食返藥啦？

放棄左啦，唔食諗唔到其他方法
唔食個後果我承擔唔起，所以食番等奇蹟算

今日個頭扯住，肌肉跳，少少耳鳴

停左藥搞到依家出耳鳴所以不停了，費時愈來愈多症狀

點解諗唔到其他方法呀 你復發？

無撚錯 個幾晚訓唔到精神極差 生不如死，唔想以後都係咁就決定食返唔咁硬頸，要停都比自己一切順利 情緒極穩定先啦， 現階段自欺欺人

你食左幾多年呀 唔係兩年就可以停咩

大家乖啲食藥啦，你見啲有錢佬有病都係食藥，有其他方法佢哋晨早用哂啦

食左7年啦

其實你點復發呀？我唔知點為止復發

同你差唔多, 記性冇乜分別不過覺得自己轉數慢咗, 諗嘢遲頓咗
而家好返啲, 不過都冇食藥前咁好

btw 補充一句, 冇後悔過睇精神科醫生
佢令我重見光明

如果一隻精神科藥唔會影響你個腦仲叫精神科藥？

如果你食到隻藥係岩你既
應該唔會係傷害 而係治療
但隻藥既類型同份量係人人唔同
你要簡到一隻岩既藥同岩既份量唔係容易
因為唔同其他病 可以照X光抽血
有客觀既標準去判斷病情
醫生只係靠病人既feedback黎比藥

假設A同B有相同程度既anxiety
A見醫生果陣就講到好嚴重 七情上面咁
但B見醫生就好平靜咁講出佢既問題
咁醫生一定會比B一個較細既dosage
但隨時係underdose

似總feedback係種好subjective既野
好靠一開始試藥 同病人比唔到好既feedback
如果隻藥係岩你既 應該可以改善到你問題
當然食藥過程中有好多side effects mislead你
你要分清楚到底係復發定side effect
因為d精神藥隻隻好pk 話醫anxiety
但side effect都可以係緊張
side effect 應該係轉dosage果陣特別明顯

sofar自己食左年半effexor 慢慢減緊dosage
覺得食藥幫到我好多 甚至性格都變左
個人直程social左 變得冇咁毒 仲有flirt到女
我成日都覺得隻藥係會改變性格😂

我復發係好焦慮 身體拉扯 頭痛 大失眠 情緒長期低落 抑鬱
後加有耳鳴 嗅覺失靈
就知唔係幾妥啦

你係咩症先？

每個人反應唔同,你得唔袋表其他人都一樣唔好鳩UP

咁仲有咩療法好d呀

屌你班柒頭西醫畜

我決定轉投中醫+食療既懷抱

食西藥真係肝腎就快玩完

抑鬱

本人好撚憎連登同連仔，但見不少朋友有強迫症，睇下可唔可以幫到大家，分享下Ｄ心得。

加左我入，之後慢慢加入群，分享內心感受、治療經過等等。

@kimochihung

（食左５年，醫好７成）

有

味話 反應同藥既類型劑量有關...
你冇睇過篇野就味鳩UP

隻藥醫唔醫好自己 你自己都有責任架
我睇醫生果陣係同醫生講我要停邊隻藥 覺得邊個dosage唔岩我咁

上網搵多d資料 睇下d user review
有冇supplement alleivate d side effects
diet exercise sleep等各方面都幫到你

你估真係仙丹咩 食一粒藥咩都搞好
psy唔同傷風感冒 長期作戰黎

我想減藥

有冇人聽過 減藥後出現既戒斷反應,因為我想自己減藥

自己親身體驗緊
要睇你食緊咩藥 隻隻藥反應唔同 有d好難介 要好慢好慢咁減 你介得太快又易復發

OCD表示食過兩年Zoloft
完全冇用

如果出現戒斷反應應該點做,即刻食返本來份量?

之前中學ies都係做呢個冷門topic

結果係點？

咁你減份量總有d唔舒服
正常過一排就冇咩野
但嚴重既食番相同份量
個concept同你冇食一日藥差唔多

上網搵下d資料關於自己隻藥
人地點介 跟番人地得

其實精神科藥物，大多數都係分兩類，
一種係直接補充/刺激腦內受體，
一種係透過透過藥物遮蓋神經受體，透過迴歸作用刺激or減少腦內某類化學物的分泌。
腦係非常複雜的器官，一種藥對一個人有效對另一個人可能無效or過於有效，所以停藥如果覺得隻藥對你影響太大，停藥or減藥前一定要問過醫生，醫生可能會再就你情況去轉藥。
最好有寫食藥日記的習慣，當日食左咩藥幾時食， 食咗啲乜嘢食物特別係酒精同其他藥物，然後簡單寫下當日的感覺，都有助醫生末來去判斷病情。